武漢肺炎 疑似喺亞馬遜有新變種 今次病發更快 對年輕人殺傷力更大

According to a report published by Brazilian outlet Universo Online, a surge in cases and deaths, particularly among younger patients, in the hard-hit Amazonian city of Manaus (situated in northwestern Brazil, on the banks of the River Negro) has drawn the attention of health professionals working on the front lines of the pandemic in the hard-hit Latin American powerhouse.

⋯⋯Several officials with direct knowledge of the situation told UOL that a new "variant" - a mutated strain of the virus - may be responsible for harsher symptoms, and quicker onset times.

But the most alarming shift has been a surge in deaths among younger people, who are dying now in greater numbers than in earlier waves of the outbreak in Manaus, which has long struggled with overburdened health-care resources.

According to Manaus death records from the past 30 days cited by ULO, four out of ten deaths during that time involved patients under the age of 60 in the state.

The UOL analyzed the latest data Transparency Portal of the registry offices. There were 710 deaths in the state (since it may still increase), of which 285 were people under 60 years old - or 40.1% of the total. Before that period, this percentage was 36.5%. "Without a doubt many more young people are dying. We are not just talking about a risk group: this is in all age groups, affecting babies, children, teenagers even without comorbidity", points out the infectologist Silvia Leopoldina, who also works in the state public networks and municipal of Manaus. The doctor says there were changes in the behavior of the disease in the state. "Before, the first symptoms of severity appeared around the tenth day onwards. Now there are patients who, with seven, eight days, are involved in 75% of both lungs.".

One researcher told ULO that, while he couldn't say for certain what it is, "something very different" is happening in Manaus right now.

"Something very different is happening in Manaus. I don't know if it is a new strain or if it is something different. But those on the front line are seeing an increase in the severity of the cases," says infectologist and researcher Noaldo Lucena, who works in popular clinic, home care and public hospitals.

The new infection and death numbers are so severe, he says, they go beyond the already known greater contagiousness of the new variant of the virus.

"Clearly, we are facing an invisible being that is much more pathogenic and transmissible. Today whole families arrive with the symptoms at the same time, before it was one at a time."

恐懼撚

唔通好似西班牙流感咁 ？

係新冠肺炎

Just a flu

渣ge

你點賺0.5的

誠懇呼籲唔好再舉美國旗，你唔係美國人又搞佢哋支旗，美國人會好反感

問樓主先

成班恐懼撚, just a flu , 死亡率低, 好多無証狀自己好番。

呢個variation應該係日本已經捉過

你散播恐懼 你恐懼撚

i.e. 傳唔遠

新冠武漢肺炎

中國武漢廣泛散播的新型冠狀病毒

意大利新冠肺炎

美國新冠肺炎英國變種病毒

Ok 武漢肺炎

777:快啲搵人引入呢隻病毒,殺撚曬啲後生仔

死鬼佬好撚仆街，想害全世界

佢諗得出呢啲閪野真係唔出奇

你條反中亂黨分裂L
係中國武漢肺炎
點可以分裂